而家重有冇2in1 Windows電腦有1366*768嘅大mon？

例如1366*768嘅14吋mon，我見而家多數多用1920*1080，但問題係1920*1080用落個細mon度搞到Windows要scaling，但Windows對於high dpi嘅處理真係唔係好掂，例如啲軟件啲字會模糊或者啲位移晒位或者比例唔同晒咁 尤其是係chrome，啲字體變幼晒，好難睇

用開win10 150%Scaling 大部分程式都正常

係呀

你買部1920*1080 電腦，自己set resolution 咪得?

照用1080p ok
新版win10 + 新版程式 其實UI Scaling
已經ok

利申 用咗3年4k mon 150%Scaling

我見樓主好怕scaling問題，咪自己set 個resolution又唔係無得set.

點都易過買部低清mon既電腦呀

都啱
可能樓主要點對點

我接受唔到佢嗰種Hi DPI嘅感覺，同Mac相比，Mac個樣retina之後靚好多，之後再睇返唔知點解Windows個high dpi好怪咁，完全係兩個樣嚟

windows要自己判斷縮放行為
正確縮放都好靚

幾年前或者會買
依家正正經經買Ryzen 4700U好似好D

會有兩個問題

第一，如果唔用scaling，你買一部1920*1080嘅細mon電腦（講緊13吋至15吋），用100% scaling，啲嘢會細到仆街

第二，如果用scaling，啲嘢變返正常size，但係啲字有機會變模糊，或者啲軟件個介面啲比例唔啱，同埋就算啲字冇模糊，但係個字型好難睇，例如Chrome咁，啲字體變到勁瘦同幼，嗰陣用Macbook pro裝Vm Windows嘅時候已經覺得唔得掂

睇吓呢兩個programs，啲字喺1920*1080嘅150%縮放之下blur咗

睇吓chrome、firefox同edge睇中文字嘅表現係點
首先chrome，啲字變瘦咗同幼咗，好難睇

firefox

Edge

firefox同edge會好少少，新少少嘅software或者冇blur嘅問題，但係有啲softwares就解決唔到text blur呢個問題

blur既話 縮放行為改用應用程式 多數都解決到
再唔係就用系統(增強)

chrome 字體本身應該係幼 只係用低清mon睇落粗咗?

搞咁多嘢咁不如買返1366*768或者1280*720算，咩都唔使搞

咁都叫多 按幾個制

Chrome 可以自己轉noto san字體
應該會好啲

我之前都係用慣macbook
之後轉用window發覺就算1920*1080係15吋laptop都好難睇
我都要教110% 120%黎用
唔係話睇唔到,係睇得好唔舒服

用緊 hd mon ...平常用 網頁唔覺, 當你開多2~3個程度, 左一個右一個, 你就會覺得個畫面太大, 好想要FHD...開個 photoshop/word/excel 下下都要縮細先夠用....慘

# 2~3 個程式

唔明你講咩
用緊hd mon畫面太大，但點解又想用FHD mon？

即係點？即係hd mon唔夠位？

係，我想講就係呢種感覺，mac retina啲字睇得好舒服，但windows嘅high dpi啲字好怪，唔知係咪因為啲字好sharp太銳利得濟會起角咁，同埋啲button啲邊位border變到好幼好細條，個比例唔係好啱咁

我上網睇youtube咁啱有條友講high dpi之下嘅chrome有字體問題

但係咁搞法就好似好麻煩咁，如果佢default啲中文字喺high dpi變得好睇啲記好啦，好明顯開發chrome條友冇喺high dpi之下用chrome，或者佢根本唔會用chrome上中文嘅網，如果唔係佢應該接受唔到喺high dpi下chrome嘅中文字體